9 Oktobril kui se 18 Septembril Tolama Rendi Herrä kaibus wasto Räppinä Saremõisa mõtsa wahte Aggia pinni laskmisse perräst ette olli loeto
Mötsawaht Jakob Kiishäid üttel et temmä lasseb Herrä kässo päle keik mahha mis ette tulleb.
Mötsawaht Fritz Melberg üttel et nemmäd om möllemad lasknowa neid koeri Jakob om pärrä laskno ja temmä om enne laskno.
Jakob Kiishäid üttel, et temmä om 3 sanna Tolama Rendi Herräle andno et koeri ärrä lasko Räppinä mõtsa tulla et herr käsk mahha laske
Kohhos mõistis, et Jakob Kiishäid ja Fritz Melberg kumbagi peawa koerde laskmisse eest 5 Rubla masma kokko 10 Rubla. Ja Jakob Kiishäid peab selle eest 1 Rubla waeste ladikus trahwi masma et temmä julgap lubbada mahha laske mis ette tulleb
§773 om ette kulutedo
Kaebaja ja kaiwatawa pallusiwa prottokoli.
